agora chegamos na parte de propositions-as-types, uma formalização da noção construtiva lógica informal chamada de prova relevante, onde você prova simplesmente mostrando como construir tal objeto. Toda proposição pode ser vista como um tipo, cujos elementos são testemunhas de sua veracidade, i.e, proposições são objetos matemáticos (que como expliquei em #Lógica sobre o terceiro excluído, não precisamos recorrer a metamatemática para ter acesso a recursos como esse). A proposição não é somente verdadeira ou falsa, mas é uma coleção de possíveis testemunhas de sua veracidade.

após isso, é explicado a interpretação BHK e o princípio da explosão e alguns exemplos
